# Zonsverduistering maakt een deel van de zon niet zichtbaar

Een zonsverduistering betekent dat de zon, de maan en de aarde zijn opgelijnd, vanop aarde verdwijnt de zon achter de maan. Vorig jaar in december was er ook een zonsverduistering in Japan.

In de namiddag van de 21e kan je het op verschillende plaatsen in Japan zien dat de zon niet helemaal zichtbaar is dankzij de zonsverduistering. In de kantoregio, de kyuushuu regio,... was er veel bewolking dus kon je het niet zien. In de stad Naha in Okinawa was de zon voor 79% verduisterd. In de stad Sapporo in Hokkaido was het maar 17% verduisterd.

De volgende zonsverduistering die zichtbaar is vanuit Japan is in april 2023, het zal waarschijnlijk ten zuiden van de kyuushuu regio zijn.

Ongekende kanji: 並, 沖, 縄, 那, 覇, 幌

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012478981000/k10012478981000.html>
